
![](http://s1.fotokto.ru/photo/full/36/360224.jpg)


* Большая key value база поддерживающая последовательность и бит тэги
  * value может содержать бинарные данные не фиксированного размера
  * value может содержать иммутабельные умолчательные тэги
  * value не содержит код последовательность появления записи в прямом виде, но в косвенном может (DAG)
    * value может содержать время и какие либо хэш ссылки в прошлое
  * код последовательности не является первичными данными и может быть пересчитан при дефрагментации, но последовательность свой порядок строго сохраняет

* Доп возможности
  * системная поддержка merkle-tree подобных структур
    * возможность реализации блоков
    * возможность реализации гиперграней

* итоговый размер параметра доступного для быстрого поиска 512 bit
  * 128 последовательность появление записи, время, идёт в одну сторону и записи меньшим порядком невозможны, также невозможны записи с большим прыжком, возможны записи с одинаковым порядком
  * 128 бит тэги в возможность поиска по and оператору для бит
  * 256 бит key значение для базы, это значение является хэшем sha256 для value

* pure функции
  * получить размер данных для хэша
  * получить данные value
  * получить часть value
  * поиск по умолчательным бит тэгам
  * поиск по range запросу между key (два хэш значения)
  * логические комбинации поиска

* операции с side effects
  * поиск по не умолчательным тэгам
  * менять тэги для хэш записи
    * снять тэги
    * добавить тэги
    * выставить совершенно другие тэги
  * сбросить тэги на умолчательные если они поставлены в комплекте с value
  * установка функции map которая на вход получает value а на выходе даёт тэги

* обслуживающие процедуры с side effects
  * слушать порт на входяшие хэш солвы и размещять value
  * отдавать хэш солвы по запросу
  * если в базе есть только хэш и база знает у кого есть солв то можно
    * отдать адрес где есть солв
    * сработать как не кэширующий прокси и отдать солв взятый у там где он есть
    * сработать как кэштирующий прокси и запомнить value

* Операции удобные для криптовалютостроения
  * добавить транзакцию и получить код порядка
  * использование базы для пендинг задачи
  * создать блок и выстроить merkle-tree классическая версия
    * выстроить merkle-tree функциональные структуры более современные чем merkle-tree
  * добавление транзакции содержащие стрелки свидетельствования (DAG структуры) и на основе этих стрелок выстраивать код последовательности
  * увеличение кода последовательности на основе консенсусного решения (код последовательности соответствует времени попадания в леджер)
    * возможность корректно проверять double spending и считать леджер сторонней программой используя эту базу
    * возможность создать аккаунт итератор от последней транзакции до всех предидущих связанных с аккаунтом
      * также как можно задать функцию для получения тэгов из value можно задать функцию определения акаунта из value

* Поисковые операции и поддержка индексов
  * найти все транзакции входящие в merkle-tree (или модерн аналоги)
  * найти все транзакции для аккаунта
  * найти транзакцию по тэгам использую индексы
  * создание индексов для тэгов
  * создание индексов удобных для криптовалютостроения

* Кэширование
  * Выборочные запросы по маске тэгов
    * если индекса нет и база сканируется то можно создать кэш мемоизацию тех хэшей которые удовлетворяют требованиям маски и если запрос повторяется он будет ускорен
  * Логическое выражение как более сложный случай маски тэгов
    * набор масок в and можестве это просто битовая агрегация для масок
    * набор масок в или множестве нельзя агрегировать поэтому это более сложный случай






